騰訊持續投資遊戲業 成日本Marvelous最大股東

〔 財經頻道／綜合報導〕中國網路巨頭騰訊持續投資遊戲公司，其最新一步為以約70億日圓（約新台幣19.7億元），收購日本遊戲開發商Marvelous達20％的股份，成為Marvelous最大股東，專家指出，騰訊之所以投資Marvelous，可能旨在向日本公司學習如何製作主機（如PS4、Xbox、任天堂Switch）遊戲。

《彭博》今（25）報導，中國騰訊將透過關聯公司Image Frame Investment，以約70億日圓收購日本遊戲開發商Marvelous達20％的股份。Marvelous將以每股576日圓出售862萬股新股，股東Amuse Capital和Nakayama Hayao，則將分別以相同價格出售283萬股和70.86萬股。

Marvelous則將利用騰訊的投資持續經營現有IP，和在未來3年推出新IP，該遊戲公司目前的知名作品，則為牧場物語系列 （Story of Seasons）和機甲戰魔（Deamon X Machina）等。

Ace研究所（Ace Research Institute）分析師Hideki Yasuda指出，騰訊投資Marvelous的目的，可能是為了向日本公司學習如何製作主機遊戲，同時得到投資的Marvelous公司，則能渡過全球經濟的不確定性時期，並向西方市場發行更多該公司在日本國內受歡迎的遊戲。

目前，騰訊已和Marvelous開始合作開發遊戲IP。

另一方面，騰訊握有遊戲商Epic Games達48.4%的股份；魁匠團（Bluehole）為知名大逃殺遊戲《絕地求生》（PUBG）開發商，由騰訊持股11.5％，並有權在中國發行PUBG；開發《英雄聯盟》（League of Legends）的Riot Games是騰訊100持股的子公司；騰訊另對長紅遊戲《刺客教條》系列發行商Ubisoft，和動視暴雪各持股5%。

唔好沉迷二次元喇
面對現實番黎三次元

香港需要肥宅做軍武宅

以後無得玩牧場物語

會有「牧场物语」

佢買咩廠我就唔玩咩game

我驚你遲早要玩window 接龍

笑死人玩彈珠台

到呢一刻仲未肯停止意識形態上侵入